# Отлов ошибок

## Обработка исключений в контроллерах Spring

Часто на практике возникает необходимость централизованной обработки исключений в рамках контроллера или даже всего
приложения.

Изначально до Spring 3.2 основными способами обработки исключений в приложении были HandlerExceptionResolver и аннотация
@ExceptionHandler. Начиная с версии 3.2 появилась аннотация @ControllerAdvice, в которой устранены ограничения из
предыдущих решений. А в Spring 5 добавился новый класс ResponseStatusException, который очень удобен для обработки
базовых ошибок для REST API.

Отлов ошибок делится на:

- отлов ошибок в базовых слоях
- в слое Security
- протоколирование(стоит упомянуть)

## Обработка исключений базового слоя

Начиная со Spring 3.2 можно глобально и централизованно обрабатывать исключения с помощью классов-контроллеров с
аннотацией @ControllerAdvice. @ControllerAdvice – позволяет изменить как код, так и тело стандартного ответа при ошибке.
Кроме того, он позволяет в одном методе обработать сразу несколько исключений.

Так же в Spring Boot существует заготовка – ResponseEntityExceptionHandler. В ней уже обработаны многие исключения,
например: NoHandlerFoundException, HttpMessageNotReadableException, MethodArgumentNotValidException и другие. Данный
класс занимается обработкой ошибок. У него куча методов, название которых построено по принципу handle + название
исключения.

## Обработка исключений Spring Security

Уровень безопасности предшествует чему-либо в контроллерах и @ControllerAdvice. UsernameNotFoundException как подкласс
AuthenticationException создается во время аутентификации, что делает обработчики исключений @ControllerAdvice
недоступными.

Обработка исключений Security реализуется с помощью:

- AccessDeniedHandler - пользователь не имеет требуемых ролей.
- AuthenticationEntryPoint - пользователь пытается получить доступ к ресурсу без соответствующих элементов
  аутентификации.

Далее обработчики встраиваются в конфигурацию security -

    http.
      .exceptionHandling()
      .accessDeniedHandler(new SimpleAccessDeniedHandler())
      .authenticationEntryPoint(new SimpleAuthenticationEntryPoint());

## Протоколирование

Spring автоматически логгирует все ошибки(SQLEx, Ошибки миграции и т.д.), за исключением кастомизированных.

    logging:
      file:
        path: log
      level:
        root: debug